
\setlength\LTleft{0pt}  % kill table margins left
\setlength\LTright{0pt} % kill table margins right
\begin{longtable}{r p{8cm}@{\extracolsep{\fill}}p{4cm}} % the @{something} kills the inter-column space and replaces it with "something". Here the\extracolsep{\hfill} expands the middle column to table is full-width.
		 	& Nom (unité)										& Première apparition\\
\midrule
$A$			& Aire d’une surface (\si{\metre\squared})			&\eqrefp{def_pression}\\
$C$			& Vitesse (\si{\metre\per\second})					&\eqrefp{eq_energie_cinetique}\\
\textsc{cop}& COP (ang. “coefficient of performance”) :\newline rendement~$\eta$ d’une thermopompe (sans unité)%
																&\eqrefp{def_rendement_climatiseur_refrigerateur}\\
$c$			& Capacité thermique (\si{\joule\per\kilogram\per\kelvin})%
																&\eqrefp{eq_def_capacite_calorifique_massique}\\
$c_p$		& Capacité thermique à pression constante\newline (\si{\joule\per\kilogram\per\kelvin})%
																&\chaprefp{intro_cv_cp}\\
$c_v$		& Capacité thermique à volume constant (\si{\joule\per\kilogram\per\kelvin})%
																&\chaprefp{intro_cv_cp}\\
$\diff$		& Différentielle exacte (opérateur mathématique)	&\chaprefp{ch_grandeurs_etat_chemin}\\
$E$			& Énergie (\si{\joule})							 	&\eqrefp{def_energie_specifique}\\
$\dot E$	& Puissance (\si{\watt})							&\eqrefp{def_energie_cinetique_specifique}\\
$E_{c}$		& Énergie cinétique (\si{\joule})				 	&\eqrefp{eq_energie_cinetique}\\
$E_{\meca}$	& Énergie mécanique (\si{\joule})					&\eqrefp{def_energie_mecanique_specifique} 	\\
$E_{p}$		& Énergie potentielle (\si{\joule})					&\eqrefp{eq_energie_potentielle}\\
$e$			& Énergie spécifique (\si{\joule\per\kilogram}) et puissance spécifique (\si{\joule\per\kilogram})%
															 	&\eqrefp{def_energie_specifique}\\
$e_{c}$		& Énergie cinétique spécifique (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\eqrefp{def_energie_cinetique_specifique}\\
$e_{m}$		& Énergie mécanique spécifique (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\eqrefp{def_energie_mecanique_specifique}\\
$e_{p}$		& Énergie potentielle spécifique (\si{\joule\per\kilogram})	&\eqrefp{eq_energie_potentielle}\\
$F$			& Force (\si{\newton})								&\eqrefp{def_travail}\\
$g$			& Accélération gravitationnelle (\si{\metre\per\second\squared})%
																& $g =\SI{9,81}{\metre\per\second\squared}$ partout dans cet ouvrage\\
$H$			& Enthalpie (\si{\joule})							&\eqrefp{eq_enthalpie_H}\\
$h$			& Enthalpie spécifique (\si{\joule\per\kilogram})	&\eqrefp{def_enthalpie}\\
$h_L$		& Enthalpie spécifique du liquide saturé (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$h_V$		& Enthalpie spécifique de la vapeur saturée (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$h_{LV}$	& Enthalpie spécifique de vaporisation :\newline $h_{LV}\equiv \Delta h_{L\tinyto V} \equiv h_V - h_L$ (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$h_x$		& Enthalpie spécifique d’un mélange liquide-vapeur de titre~$x$ (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_enthalpie}\\
$k$			& Constante quelconque (unités \textsc{si} selon besoin)\\
$l$			& Distance (\si{\metre})							&\eqrefp{eq_volume_surface_longueur}\\
$M_w$		& Marge de travail (sans unité)						&\eqrefp{eq_marge_travail}\\
$m$			& Masse (\si{\kilogram})							&\eqrefp{def_energie_specifique}\\
$\dot m$	& Débit de masse (\si{\kilogram\per\second})		&\eqrefp{def_puissance_specifique}\\
$p$			& Pression (\si{\pascal})							&\eqrefp{def_pression}\\
$p_\text{cr.}$			& Pression critique (\si{\pascal}) &\chaprefp{ch_limites_gaz_parfait}\\
$p_\text{sat.}$			& Pression de saturation (\si{\pascal}) &\chaprefp{ch_points_saturation}\\
$Q$ 		& Chaleur  (\si{\joule}) 							&\chaprefp{intro_u_q_w}\\
$\dot Q$ 	& Puissance sous forme de chaleur  (\si{\watt})		& ex.\,\ref{exemple_puissance_specifique} p.\,\pageref{exemple_puissance_specifique}\\
$q$ 		& Chaleur spécifique  (\si{\joule\per\kilogram}) et puissance spécifique sous forme de chaleur (\si{\joule\per\kilogram}) 							& ex.\,\ref{exemple_energie_specifique} p.\,\pageref{exemple_energie_specifique}\\
$R$			& Constante de gaz parfait (\si{\joule\per\kelvin\per\kilogram})% %TODO: remark, link to new perfect gas appendix?\\
																&\eqrefp{eq_pv=RT}\\
$S$			& Entropie (\si{\joule\per\kelvin})					&\eqrefp{def_entropie}\\&& \& \eqrefp{eq_variation_franche_entropie}\\
$s$			& Entropie spécifique (\si{\joule\per\kelvin\per\kilogram})%
																&\chaprefp{intro_s_lv}\\
$s_L$		& Entropie spécifique du liquide staturé	(\si{\joule\per\kelvin\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_entropie}\\
$s_V$		& Entropie spécifique de la vapeur saturée (\si{\joule\per\kelvin\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_entropie}\\
$s_{LV}$	& Entropie spécifique de vaporisation: $s_{LV}\equiv \Delta s_{L\tinyto V} \equiv s_V - s_L$ (\si{\joule\per\kelvin\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_entropie}\\
$s_x$		& Entropie spécifique d’un mélange liquide-vapeur de titre~$x$ (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_entropie}\\
\textsc{ssc}& SSC (ang. “specific steam consumption”) : consommation spécifique de vapeur (\si{\kilogram\per\joule})%
																&\eqrefp{def_ssc}\\
$T$			& Température (\si{\kelvin})						&\chaprefp{ch_definition_temperature_cours1}\\
$T_\text{cr.}$			& Température critique (\si{\kelvin}) &\chaprefp{ch_limites_gaz_parfait}\\
$T_\text{sat.}$			& Température de saturation (\si{\kelvin}) &\chaprefp{ch_points_saturation}\\
$t$			& Temps (\si{\second})								& ex.\,\ref{exemple_capacite_acier} p.\,\pageref{exemple_capacite_acier}\\
$U$ 		& Énergie interne (\si{\joule}) 					&\chaprefp{intro_u_q_w}\\
$\dot U$ 	& Taux d’augmentation de l’énergie interne (\si{\watt})%
																&\eqrefp{eq_w_int1}\\
$u$ 		& Énergie interne spécifique (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_premier_principe_sf_min}\\
$u_L$		& Énergie interne spécifique du liquide staturé	(\si{\joule\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$u_V$		& Énergie interne spécifique de la vapeur saturée (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$u_{LV}$	& Énergie interne spécifique de vaporisation: $u_{LV}\equiv \Delta u_{L\tinyto V} \equiv u_V - u_L$ (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$u_x$		& Énergie interne spécifique d’un mélange liquide-vapeur de titre~$x$ (\si{\joule\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_energie_interne}\\
$V$			& Volume (\si{\metre\cubed})						&\eqrefp{eq_volume_surface_longueur}\\
$\dot V$	& Débit volumique (\si{\metre\cubed\per\second})	&\eqrefp{eq_puissance_spe_insertion}\\
$v$			& Volume spécifique (\si{\metre\cubed\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_travail_pdv}\\
$v_L$		& Volume spécifique du liquide saturé	(\si{\metre\cubed\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$v_V$		& Volume spécifique de la vapeur saturée (\si{\metre\cubed\per\kilogram})%
																&\tabrefp{abaque2extrait}\\
$v_x$		& Volume spécifique d’un mélange liquide-vapeur de titre~$x$ (\si{\metre\cubed\per\kilogram})%
																&\eqrefp{eq_titre_volume_specifique}\\
$W$			& Travail (\si{\joule}) 							&\chaprefp{intro_u_q_w}\\
$\dot W$	& Puissance sous forme de travail (\si{\watt})		&\chaprefp{ch_puissance}\\
$w$ 		& Travail spécifique  (\si{\joule\per\kilogram}) et puissance spécifique sous forme de travail (\si{\joule\per\kilogram}) 							&\eqrefp{eq_premier_principe_sf_min}\\
$x$			& Titre d’un mélange liquide-vapeur (sans unité)	&\chaprefp{intro_titre}\\
$z$			& Altitude (\si{\metre})							&\eqrefp{eq_energie_potentielle}\\
$\gamma$	& Ratio des chaleurs massiques (sans unité)			&\eqrefp{def_gamma}\\
$\Delta$	& Différence nette entre deux valeurs (opérateur mathématique) &\chaprefp{ch_grandeurs_etat_chemin}\\
$\tdiffi$	& Différentielle inexacte (opérateur mathématique)	&\chaprefp{ch_grandeurs_etat_chemin}\\
$\epsilon$	& Taux de compression (sans unité)					&\eqrefp{def_taux_compression}\\
$\eta$		& Efficacité d’une machine thermique (sans unité)	&\eqrefp{def_efficacite_machines_thermiques}\\
$\eta_\text{T}$	& Efficacité isentropique d’une turbine (sans unité)%
																&\eqrefp{def_efficacite_isentropique_turbine}\\
$\eta_\C$	& Efficacité isentropique d’un compresseur (sans unité)%
																&\eqrefp{def_efficacite_isentropique_compresseur}\\
$\lambda$	& Nombre de configurations (sans unité)				&\eqrefp{eq_entropie_boltzmann}\\
$\rho$		& Masse volumique, $\rho\equiv 1/v = m/V$ (\si{\kilogram\per\metre\cubed}) &\\
\end{longtable}

\clearpage

